\chapter{Tabela Pitagórica}
\label{ch:tabela}
\index{Tabela Pitagórica}
% ==========================================

\introcapitulo{Testando se funciona ou se dá pau}

\lettrine[nindent=0.35em,lhang=0.40,loversize=0.3]{E}{ntender é melhor que decorar}. Por isso, vamos entender a origem da Tabela Pitagórica. 


\section{A Tabela Pitagórica}

\subsection{Um Aviso}

Como já informamos anteriormente, as tabelas de equivalência Letra -> Valor da Numerologia pode influenciar fortemente no resultado e no Calculo das características do Mapa de uma pessoa. Como nesta versão de nosso programa usaremos a Numerologia Pitagórica, vamos olhar com carinho para a Tabela 
Pitagórica, o que é e sua origem.

\section{A Tabela}


Como base de todos os cálculos sempre será usada o que convencionou-se chamar de Tabela Pitagórica.

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4} & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} \\
   \hline
   A & B & C & D & E & F & G & H & I \\
   J & K & L & M & N & O & P & Q & R \\
   S & T & U & V & W & X & Y & Z &   \\
   \hline
\end{tabular}  
\end{center}

Sendo assim para saber o valor de uma letra, o R por exemplo, basta achar na 
tabela o valor correspondente. na primeira linha da tabela. no caso,  **R=9**.

Para qualquer um dos cálculos, não consideramos acentos e outros sinais como 
cedilha e apóstrofos.

\section{Como se chegou a esta tabela?}

\subsection{Ordenação}
~~~~~~~~~
Para chegar a esta tabela primeiramente colocamos todo o alfabeto em ordem:

\begin{table}[h!]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|}
  \hline
   A  \\
   B  \\
   C  \\ 
   D  \\ 
   E   \\
   F  \\ 
   G  \\
   H \\
   I \\
   J \\
   K \\
   L \\
   M \\
   N \\
   O \\
   P \\
   Q \\
   R \\
   S \\
   T \\
   U \\
   V \\
   W \\
   X \\
   Y \\
   Z\\
   \hline
\end{tabular}  
\end{center}  
\end{table}

Numeração Sequencial
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

O passo seguinte é numerar todas as letras, conforme sua ordem no alfabeto. 
\begin{table}[h!]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
  \hline
   A & 1\\
   B & 2 \\
   C & 3 \\ 
   D & 4 \\ 
   E & 5  \\
   F & 6 \\ 
   G & 7 \\
   H & 8\\
   I & 9\\
   J & 10\\
   K & 11\\
   L & 12\\
   M & 13\\
   N & 14\\
   O & 15\\
   P & 16\\
   Q & 17\\
   R & 18\\
   S & 19\\
   T & 20\\
   U & 21\\
   V & 22\\
   W & 23\\
   X & 24\\
   Y & 25\\
   Z & 26\\
   \hline
\end{tabular}  
\end{center}  
\end{table}


\section{Redução Numérica}

Conforme veremos na próxima Seção, quando um número tem mais que um algarismo nós somamos os números para fazer a *Redução Numerológica*. Você pode  acompanhar detalhes sobre a Reducção Numérica em :ref:`reducao-numerica`. 

Após a redução temos:

\begin{table}[h!]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
  \hline
   A & 1 & 1\\
   B & 2 & 2\\
   C & 3 & 3\\ 
   D & 4 & 4\\ 
   E & 5 & 5 \\
   F & 6 & 6\\ 
   G & 7 & 7\\
   H & 8 & 8\\
   I & 9 & 9\\
   J & 10 & 1 + 0 = 1\\
   K & 11 & 1 + 1 = 2\\
   L & 12 & 1 + 2 = 3\\
   M & 13 & 1 + 3 = 4\\
   N & 14 & 1 + 4 = 5\\
   O & 15 & 1 + 5 = 6\\
   P & 16 & 1 + 6 = 7\\
   Q & 17 & 1 + 7 = 8\\
   R & 18 & 1 + 8 = 9\\
   S & 19 & 1 + 9 = 10 depois 1 + 0 = 1\\
   T & 20 & 2 + 0 = 2\\
   U & 21 & 2 + 1 = 3\\
   V & 22 & 2 + 2 = 4\\
   W & 23 & 2 + 3 = 5\\
   X & 24 & 2 + 4 = 6\\
   Y & 25 & 2 + 5 = 7\\
   Z & 26 & 2 + 6 = 8\\
   \hline
\end{tabular}  
\end{center}  
\end{table}
Resultado
~~~~~~~~~
Então os números reduzidos criam a tabela Pitagórica apresentada no início
desta seção.

Repetindo:

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
  \hline
   \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} & \textbf{4} & \textbf{5} & \textbf{6} & \textbf{7} & \textbf{8} & \textbf{9} \\
   \hline
   A & B & C & D & E & F & G & H & I \\
   J & K & L & M & N & O & P & Q & R \\
   S & T & U & V & W & X & Y & Z &   \\
   \hline
\end{tabular}  
\end{center}

É com essa tabela que faremos todos os cálculo de equivalência Número/Valor.
